<?xml version="1.0"?>
<signos>
    <signo>
        <dataInicio>21/03</dataInicio>
        <dataFim>20/04</dataFim>
        <signoNome>Áries</signoNome>
        <descricao>
            Áries (♈︎) (grego : Κριός, romanizado : Kriós, latim : Ariēs, lit. ' carneiro ')
            é o primeiro signo astrológico do zodíaco , abrangendo os primeiros 30 graus de
            longitude celeste, e se origina da constelação de Áries. Sob o zodíaco tropical,
            o Sol transita este signo de aproximadamente 21 de março a 19 de abril de cada ano.
            Esta duração de tempo é exatamente o primeiro mês do calendário Solar Hijri (árabe
            Hamal/persa Farvardin /pashto Wray).
        </descricao>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>21/04</dataInicio>
        <dataFim>20/05</dataFim>
        <signoNome>Touro</signoNome>
        <descricao>
            Touro (♉︎) (grego antigo : Ταῦρος, romanizado : Taûros, latim para "touro ")
            é o segundo signo astrológico do zodíaco moderno. Ele abrange de 30° a 60° do zodíaco.
            Este signo pertence ao elemento Terra ou triplicidade, bem como uma modalidade fixa,
            qualidade ou quadruplicidade. É um signo regido por Vênus, a Lua está em sua exaltação
            aqui exatamente a 3°. O Sol transita neste signo de aproximadamente 20 de abril até 20
            de maio na astrologia ocidental. Touro é um dos três signos de terra, ao lado de
            Capricórnio e Virgem. O signo oposto de Touro é Escorpião.
        </descricao>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>21/05</dataInicio>
        <dataFim>20/06</dataFim>
        <signoNome>Gêmeos</signoNome>
        <descricao>
            Gêmeos (♊︎) (/ dʒ ɛ m r n ar / JEM-in-eye Grego : Δίδυμοι, romanizado : Dídymoi, latim para "gêmeos")
            é o terceiro signo astrológico do zodíaco. Sob o zodíaco tropical, o sol transita neste signo entre 21 de maio e 21 de junho.
            Gêmeos é representado pelos gêmeos, Castor e Pólux, conhecidos como Dioscuri na mitologia grega. É conhecido como um signo positivo e mutável.
        </descricao>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>21/06</dataInicio>
        <dataFim>22/07</dataFim>
        <signoNome>Câncer</signoNome>
        <descricao>
            Câncer (♋︎) (grego antigo : Καρκίνος, romanizado : Karkínos, lit. 'caranguejo', latim para o " Caranguejo ")
            é o quarto signo astrológico do zodíaco, originário da constelação de Câncer. Ele abrange de 90° a 120° 
            de longitude celestial. Sob o zodíaco tropical, o Sol transita nesta área entre aproximadamente 22 de junho e 22 de julho.
        </descricao>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>23/07</dataInicio>
        <dataFim>22/08</dataFim>
        <signoNome>Leão</signoNome>
        <descricao>
            Leão (♌︎) (grego antigo : Λέων, romanizado : Léōn, latim para " leão ") é o quinto signo do zodíaco.
            Corresponde à constelação de Leão e vem depois de Câncer e antes de Virgem. O zodíaco ocidental tradicional
            associa Leão ao período entre cerca de 23 de julho e 22 de agosto, e o signo abrange o 120º ao 150º grau de longitude celeste.
            Leão está associado ao fogo, acompanhado por Áries e Sagitário, e sua modalidade é fixa.
            A constelação de Leão está associada ao mitológico leão de Neméia. O leão é um símbolo muito importante e proeminente na mitologia grega.
        </descricao>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>23/08</dataInicio>
        <dataFim>22/09</dataFim>
        <signoNome>Virgem</signoNome>
        <descricao>
            Virgem (♍︎) (grego antigo : Παρθένος, romanizado : Parthénos ; latim para "virgem" ou "donzela") 
            é o sexto signo astrológico do zodíaco. Ele abrange o grau 150-180 do zodíaco. Sob o zodíaco tropical, 
            o Sol transita esta área entre 23 de agosto e 22 de setembro, em média. Dependendo do sistema de astrologia,
            os indivíduos nascidos durante essas datas podem ser chamados de virginianos ou virginianos.
            O signo está associado a Astraea, uma figura da mitologia grega. Astraea foi a última imortal a abandonar 
            a Terra no final da Era de Prata, quando os deuses fugiram para o Olimpo, razão pela qual Virgem é associada à Terra.
            Astraea mais tarde se tornou a constelação de Virgem. Virgem é um dos três signos de Terra, ao lado de Capricórnio e Touro.
        </descricao>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>23/09</dataInicio>
        <dataFim>22/10</dataFim>
        <signoNome>Libra</signoNome>
        <descricao>
            Libra (♎︎) (grego antigo : Ζυγός, romanizado : Zygós, latim para "escalas")
            é o sétimo signo astrológico do zodíaco. Ele abrange 180°-210° de longitude celestial.
            O Sol transita neste signo em média entre 23 de setembro e 23 de outubro.
            O símbolo da balança é baseado na Balança da Justiça segurada por Themis,
            a personificação grega da lei e do costume divinos. Ela se tornou a inspiração para
            representações modernas da Senhora Justiça. O planeta regente de Libra é Vênus junto com Touro.
            Libra é o único signo do zodíaco que é representado por um objeto;
            os outros onze signos são representados por um animal ou um personagem mitológico.
        </descricao>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>23/10</dataInicio>
        <dataFim>21/11</dataFim>
        <signoNome>Escorpião</signoNome>
        <descricao>
            Escorpião (♏︎) (grego antigo : Σκορπιός, romanizado : Skorpiós, latim para "escorpião")
            é o oitavo signo astrológico do zodíaco, originário da constelação de Escorpião.
            Ele abrange 210-240° de longitude eclíptica. Sob o zodíaco tropical (mais comumente usado 
            na astrologia ocidental), o Sol transita este signo em média de 23 de outubro a 21 de novembro. 
            Dependendo de qual sistema do zodíaco se usa, alguém nascido sob a influência de Escorpião 
            pode ser chamado de Escorpião ou Escorpiônico.
        </descricao>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>22/11</dataInicio>
        <dataFim>21/12</dataFim>
        <signoNome>Sargitário</signoNome>
        <descricao>
            Sagitário (♐︎) (grego : Τοξότης, romanizado : Toxótēs, latim para "arqueiro") é o nono signo astrológico, 
            que está associado à constelação de Sagitário e abrange 240-270 graus do zodíaco. Sob o zodíaco tropical,
            o sol transita neste signo entre aproximadamente 22 de novembro e 21 de dezembro. A mitologia grega associa 
            Sagitário ao centauro Quíron, que foi mentor de Aquiles, um herói grego da Guerra de Troia, no arco e flecha. 
            Sagitário, o meio humano e meio cavalo, é o centauro da mitologia, o curandeiro erudito cuja inteligência
            superior forma uma ponte entre a Terra e o Céu. Também conhecido como o Arqueiro, Sagitário é representado 
            pelo símbolo de um arco e flecha.
        </descricao>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>22/12</dataInicio>
        <dataFim>19/01</dataFim>
        <signoNome>Capricórnio</signoNome>
        <descricao>
            Capricórnio (♑︎) (grego : Αιγόκερως, romanizado : Aigókerōs, latim para "cabras com chifres")
            é o décimo signo astrológico do zodíaco de um total de doze signos do zodíaco, originário da 
            constelação de Capricórnio, a cabra. Ele abrange o 270º-300º grau do zodíaco, correspondendo 
            à longitude celeste. Sob o zodíaco tropical, o sol transita esta área de cerca de 22 de dezembro a 19 de janeiro.
            Capricórnio é um dos três signos de terra, ao lado de Virgem e Touro, um signonegativo,
            e um dos quatro signos cardeais. Capricórnio é governado pelo planeta Saturno e seu signo oposto é Câncer.
        </descricao>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>20/01</dataInicio>
        <dataFim>18/02</dataFim>
        <signoNome>Aquário</signoNome>
        <descricao>
            Aquário (♒︎) ( grego : Ὑδροχόος, romanizado : Hydrokhóos, latim para "portador de água") 
            é o décimo primeiro signo astrológico do zodíaco, originário da constelação de Aquário.
            Sob o zodíaco tropical, o Sol está no signo de Aquário entre cerca de 20 de janeiro e 18
            de fevereiro. Aquário é um dos três signos de ar , ao lado de Gêmeos e Libra. Os planetas 
            regentes de Aquário são Saturno (na astrologia tradicional ao lado de Capricórnio) 
            e Urano na astrologia moderna. É um signo de ar fixo. O signo oposto de Aquário é Leão.
        </descricao>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>19/02</dataInicio>
        <dataFim>10/03</dataFim>
        <signoNome>Peixes</signoNome>
        <descricao>
            Peixes (♓︎) ( / parsi: z / ; Grego antigo : Ἰχθύες Ikhthyes, latim para "peixes") é o décimo segundo 
            e último signo astrológico do zodíaco. É um signo mutável. Ele abrange 330° a 360° de longitude celeste. 
            Sob o zodíaco tropical, o sol transita nesta área entre 19 de fevereiro e 20 de março. Nas interpretações clássicas,
            o símbolo do peixe é derivado dos ictiocentauros, que auxiliaram Afrodite quando ela nasceu do mar. Segundo alguns astrólogos 
            tropicais, a era astrológica atual é a Era de Peixes, enquanto outros sustentam que atualmente é a Era de Aquário.
        </descricao>
    </signo>
</signos>